{ "translations": {
    "Response recorded" : "응답이 기록되었습니다",
    "An error occurred while recording your response. Please try again." : "응답을 기록하는 동안 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
    "Invalid response type." : "잘못된 응답 유형입니다.",
    "This link is invalid. Please use the link from your notification." : "이 링크는 유효하지 않습니다. 알림에 있는 링크를 사용하세요.",
    "This link has expired. The appointment has already ended." : "이 링크는 만료되었습니다. 예약 시간이 이미 종료되었습니다.",
    "This link is no longer valid." : "이 링크는 더 이상 유효하지 않습니다.",
    "This appointment no longer exists." : "이 예약은 더 이상 유효하지 않습니다.",
    "Yes" : "예",
    "No" : "아니오",
    "Maybe" : "아마도",
    "Attendance" : "출석",
    "Response missing: %1$s on %2$s" : "응답이 누락되었습니다: %2$s의 %1$s",
    "Please respond to the upcoming appointment!" : "예정된 약속에 응답해 주세요!",
    "New appointment: %1$s on %2$s" : "새로운 약속: %2$s의 %1$s",
    "A new appointment has been created. Please respond soon." : "새로운 약속이 생겼습니다. 빠른 답변 부탁드립니다.",
    "Others" : "기타",
    "Group" : "그룹",
    "Attendance appointments" : "출석 약속",
    "Me" : "나",
    "Please respond! We still need your answer." : "답변 부탁드립니다! 아직 답변이 필요합니다.",
    "Your response" : "귀하의 답변",
    "Attachments" : "첨부파일",
    "View or change your response" : "답변을 보거나 변경하세요.",
    "Unanswered" : "답장 없음",
    "Upcoming appointments" : "예정된 약속",
    "Past appointments" : "지난 약속",
    "Create appointment" : "약속 생성",
    "Export" : "내보내기",
    "Calendar subscription" : "캘린더 구독",
    "Export created: {filename}" : "내보내기가 생성되었습니다:{filename}",
    "Failed to export appointments" : "약속 내보내기에 실패했습니다",
    "Select all" : "모두 선택",
    "Deselect all" : "모두 선택 해제",
    "Start date" : "시작 날짜",
    "Subscribe to your appointments in external calendar apps like Google Calendar, Apple Calendar, or Thunderbird." : "Google 캘린더, Apple 캘린더 또는 Thunderbird와 같은 외부 캘린더 앱에서 약속을 구독하세요.",
    "Subscription URL" : "구독 URL",
    "Copy URL" : "URL 복사",
    "Copy" : "복사",
    "Quick subscribe" : "빠른 구독",
    "Google Calendar" : "구글 캘린더",
    "Apple Calendar" : "애플 캘린더",
    "Last accessed" : "마지막 접속",
    "Keep this URL private! Anyone with this link can see your appointments." : "이 URL은 비공개로 유지하세요! 이 링크를 아는 사람은 누구나 당신의 예약 내역을 볼 수 있습니다.",
    "Regenerate URL" : "URL 재생성",
    "Regenerate Subscription URL?" : "구독 URL을 다시 생성하시겠습니까?",
    "This will invalidate your current calendar subscription URL. Any calendar apps using the old URL will need to be updated with the new URL." : "이렇게 하면 현재 캘린더 구독 URL이 무효화됩니다. 이전 URL을 사용하는 모든 캘린더 앱은 새 URL로 업데이트해야 합니다.",
    "Cancel" : "취소",
    "Regenerate" : "재생성",
    "Link copied to clipboard" : "링크가 클립보드로 복사됨",
    "Imported from calendar" : "캘린더에서 가져옴",
    "Comment (optional)" : "의견(옵션)",
    "Add your comment …" : "댓글을 남겨주세요…",
    "Share link" : "링크 공유",
    "Start check-in" : "체크인 시작",
    "Edit" : "편집",
    "Delete" : "삭제",
    "Daily" : "매일",
    "Weekly" : "매주",
    "Monthly" : "매달",
    "Monday" : "월요일",
    "Tuesday" : "화요일",
    "Wednesday" : "수요일",
    "Thursday" : "목요일",
    "Friday" : "금요일",
    "Saturday" : "토요일",
    "Sunday" : "일요일",
    "day" : "일",
    "days" : "일",
    "week" : "주",
    "weeks" : "주",
    "months" : "개월",
    "Ends" : "종료",
    "After" : "이후",
    "On date" : "날짜",
    "Show all" : "모두 보기",
    "No response" : "응답 없음",
    "Response summary" : "답변 요약",
    "Checked in?" : "체크인하셨나요?",
    "No response yet:" : "아직 답변이 없습니다.",
    "Import" : "가져오기",
    "Import from calendar" : "캘린더에서 가져오기",
    "Select calendar" : "캘린더 선택",
    "No calendars match your search" : "검색 조건에 맞는 캘린더가 없습니다.",
    "No calendars found" : "캘린더를 찾을 수 없습니다.",
    "Back" : "뒤로",
    "Untitled event" : "제목 없는 이벤트",
    "No events match your search" : "검색 조건과 일치하는 이벤트가 없습니다.",
    "No upcoming events in this calendar" : "이 캘린더에는 예정된 이벤트가 없습니다.",
    "Check-in" : "체크인",
    "All present" : "모두 참석",
    "All absent" : "모두 결석",
    "Filter by group" : "그룹별 필터링",
    "All attendees checked in" : "모든 참석자가 체크인을 완료했습니다.",
    "_{count} attendee not yet checked in_::_{count} attendees not yet checked in_" : ["아직 체크인하지 않은 참석자{count}"],
    "Present" : "참석",
    "Absent" : "결석",
    "Add comment" : "댓글 추가",
    "Check-in comment" : "체크인 댓글",
    "Add a comment for this check-in …" : "이번 체크인에 댓글을 남겨주세요…",
    "Save" : "저장",
    "Bold" : "굵게",
    "Italic" : "기울임체",
    "Strikethrough" : "취소선",
    "Bullet list" : "글머리 기호 목록",
    "Numbered list" : "번호가 매겨짐목록",
    "Quote" : "ㅇ",
    "Insert link" : "링크 삽입",
    "Failed to load settings" : "설정을 불러오는 데 실패했습니다",
    "Settings saved" : "설정이 저장되었습니다",
    "Failed to save settings" : "설정을 저장하는 데 실패했습니다",
    "Configure attendance management and reminders" : "출석 관리 및 알림 설정을 구성하세요.",
    "Loading settings …" : "설정 로딩 중 …",
    "Response summary groups" : "응답 요약 그룹",
    "Select which groups to include in response summaries. Users outside these groups will appear under Others. Leave empty to include all groups." : "응답 요약에 포함할 그룹을 선택하세요. 선택한 그룹에 속하지 않는 사용자는 '기타' 항목에 표시됩니다. 모든 그룹을 포함하려면 비워 두세요.",
    "Select groups …" : "그룹을 선택하세요…",
    "Response summary teams" : "답변 요약 팀",
    "Select which teams to include in response summaries. Team members will be grouped together like regular groups." : "답변 요약에 포함할 팀을 선택하세요. 팀 구성원은 일반 그룹처럼 함께 그룹화됩니다.",
    "Search and select teams …" : "팀을 검색하고 선택하세요 …",
    "Permissions" : "권한",
    "Configure which groups can perform specific actions. Users must belong to at least one of the selected groups to access the feature. If no group is selected, all users have access to the feature." : "특정 작업을 수행할 수 있는 그룹을 구성하세요. 사용자는 해당 기능을 사용하려면 선택한 그룹 중 하나 이상에 속해야 합니다. 그룹을 선택하지 않으면 모든 사용자가 해당 기능을 사용할 수 있습니다.",
    "Manage appointments" : "예약 관리",
    "Groups that can create, update, and delete appointments" : "약속을 생성, 업데이트 및 삭제할 수 있는 그룹",
    "Check-in access" : "체크인 접근 권한",
    "Groups that can access the check-in interface and execute check-ins" : "체크인 인터페이스에 접근하여 체크인을 실행할 수 있는 그룹",
    "See comments" : "댓글 보기",
    "Groups that can see comments in the response overview" : "답변 개요에서 댓글을 볼 수 있는 그룹",
    "Appointment reminders" : "예약 알림",
    "Send automatic reminder notifications to users who haven't responded to appointments." : "약속에 응답하지 않은 사용자에게 자동 알림을 보냅니다.",
    "The Notifications app is not enabled. Please enable it to use appointment reminders." : "알림 앱이 활성화되어 있지 않습니다. 예약 알림 기능을 사용하려면 알림 앱을 활성화해 주세요.",
    "You can enable it in the Apps section of your Nextcloud settings." : "Nextcloud 설정의 앱 섹션에서 해당 기능을 활성화할 수 있습니다.",
    "Enable automatic reminders" : "자동 알림을 활성화하세요",
    "Days before appointment" : "예약일 며칠 전",
    "Send reminders this many days before the appointment (1-30 days)" : "예약일 며칠 전(1-30일 전)에 알림을 보내세요.",
    "Reminder frequency (days)" : "알림 빈도(일)",
    "How often to remind users who haven't responded. Set to 0 to only remind once, or 1-30 to repeat reminders every N days." : "응답하지 않은 사용자에게 알림을 보내는 빈도를 설정합니다. 0으로 설정하면 한 번만 알림이 전송되고, 1-30으로 설정하면 N일마다 알림이 전송됩니다.",
    "Calendar sync" : "캘린더 동기화",
    "Automatically update attendance appointments when their linked calendar events are modified." : "연결된 캘린더 이벤트가 수정될 때 참석 약속을 자동으로 업데이트합니다.",
    "Calendar sync requires Nextcloud 32 or newer." : "캘린더 동기화를 사용하려면 Nextcloud 32 이상 버전이 필요합니다.",
    "This feature uses calendar event hooks that are only available in Nextcloud 32 and later versions." : "이 기능은 Nextcloud 32 이상 버전에서만 사용할 수 있는 캘린더 이벤트 후크를 사용합니다.",
    "Enable automatic calendar sync" : "캘린더 자동 동기화 활성화",
    "When enabled, changes to calendar events will automatically update linked attendance appointments (title, description, date/time)." : "이 기능을 활성화하면 캘린더 이벤트 변경 사항이 연결된 참석 약속(제목, 설명, 날짜/시간)에 자동으로 업데이트됩니다.",
    "_%n group selected_::_%n groups selected_" : ["선택된 그룹%n"],
    "_%n team selected_::_%n teams selected_" : ["선정된 팀%n"],
    "Are you sure you want to delete this appointment?" : "이 예약을 정말로 삭제하시겠습니까?",
    "Hurray! You responded to all appointments." : "와! 모든 약속에 응답해 주셨네요.",
    "Show upcoming appointments" : "예정된 약속을 보여주세요",
    "Loading …" : "로딩 중 …",
    "No appointments found" : "예약 가능한 일정이 없습니다.",
    "_%n appointment awaiting your response_::_%n appointments awaiting your response_" : ["귀하의 답변을 기다리는 예약이 있습니다.%n"],
    "Appointment deleted" : "예약이 삭제되었습니다",
    "Error deleting appointment" : "약속 삭제 오류",
    "Appointment not found" : "예약 정보를 찾을 수 없습니다.",
    "Error loading appointment" : "예약 정보 불러오기 오류",
    "Edit appointment" : "예약 수정",
    "Copy appointment" : "예약 복사",
    "User" : "사용자",
    "Team" : "팀",
    "Choose files to attach" : "첨부할 파일을 선택하세요",
    "Attach" : "첨부",
    "Please enter an appointment name" : "예약하신 분의 이름을 입력해 주세요.",
    "Please select a start date and time" : "시작 날짜와 시간을 선택해 주세요.",
    "Please select an end date and time" : "종료 날짜와 시간을 선택해 주세요.",
    "Appointment updated" : "예약 정보가 업데이트되었습니다.",
    "Appointment created" : "약속 생성됨",
    "Error updating appointment" : "예약 업데이트 오류",
    "Error creating appointment" : "예약 생성 오류",
    "Linked to calendar" : "캘린더에 연결됨",
    "Auto-sync enabled" : "자동 동기화 활성화됨",
    "This appointment is linked to a calendar event." : "이 약속은 캘린더 이벤트와 연결되어 있습니다.",
    "Changes to the calendar event will automatically overwrite title, description, and date/time of this appointment." : "캘린더 일정을 변경하면 이 약속의 제목, 설명 및 날짜/시간이 자동으로 덮어쓰여집니다.",
    "Changes to the calendar event will not be synced." : "캘린더 이벤트 변경 사항은 동기화되지 않습니다.",
    "Enable auto-sync" : "자동 동기화를 활성화합니다.",
    "Appointment name" : "약속 이름",
    "Description" : "설명",
    "Write your description here …" : "여기에 설명을 작성하세요 …",
    "Date & Time" : "날짜 & 시간",
    "Start date & time" : "시작 날짜 및 시간",
    "End date & time" : "종료 날짜 및 시간",
    "Notification" : "공지",
    "Notify users who can see this appointment about its creation" : "이 약속을 볼 수 있는 사용자에게 약속 생성 사실을 알립니다.",
    "Send notification" : "알림 보내기",
    "Files that are important for this appointment can be selected here." : "이번 약속에 중요한 파일을 여기에서 선택할 수 있습니다.",
    "Add from Files" : "파일 앱에서 추가하기",
    "Restrict access" : "접근 제한",
    "Limits who can see this appointment. Leave empty for all users." : "이 약속을 볼 수 있는 사람을 제한합니다. 모든 사용자가 볼 수 있도록 하려면 비워 두세요.",
    "Search users, groups or teams …" : "사용자, 그룹 또는 팀을 검색하세요. …",
    "Some users may appear in the section \"Others\" in the response summary because they are not configured for tracking." : "일부 사용자는 추적 설정이 되어 있지 않기 때문에 응답 요약의 \"기타\" 섹션에 표시될 수 있습니다.",
    "Configure in administration settings" : "관리자 설정에서 구성",
    "Failed to load appointment data" : "예약 데이터를 불러오는 데 실패했습니다.",
    "attending" : "참석",
    "not attending" : "불참",
    "Do you want to set {count} users to {action}?" : "{count} 사용자를 {action} 설정하시겠습니까?",
    "Loading appointment data …" : "예약 데이터를 불러오는 중 …",
    "All users" : "모든 사용자",
    "No users found" : "사용자 없음",
    "Confirm bulk action" : "일괄 작업을 확인합니다",
    "Confirm" : "확인",
    "Unable to process response" : "응답을 처리할 수 없습니다",
    "Open Attendance app" : "출석 관리 앱 열기",
    "Thank you for your response!" : "답변해 주셔서 감사합니다!",
    "Your response has been saved." : "답변이 저장되었습니다.",
    "Your response:" : "귀하의 답변:",
    "View appointment details" : "예약 정보 보기",
    "Confirm your response?" : "답변을 확인해 주시겠습니까?",
    "You are answering as {user}" : " {user} 답변 중입니다. ",
    "You are about to respond with: {response}" : "{response} 응답을 하려는 중 입니다.",
    "Confirm response" : "응답을 확인하세요",
    "Show all appointments" : "모든 약속 보기",
    "Response updated" : "답변이 업데이트되었습니다",
    "Error updating response" : "응답 업데이트 오류",
    "Comment updated" : "댓글이 업데이트되었습니다.",
    "Comment could not be saved" : "댓글을 저장할 수 없습니다.",
    "Failed to load calendars" : "달력을 불러오는 데 실패했습니다.",
    "Failed to load calendar events" : "캘린더 이벤트를 불러오는 데 실패했습니다.",
    "Subscription URL regenerated" : "구독 URL이 다시 생성되었습니다",
    "Failed to regenerate subscription URL" : "구독 URL을 다시 생성하는 데 실패했습니다.",
    "URL copied to clipboard" : "URL이 클립보드에 복사되었습니다.",
    "Failed to copy URL" : "URL 복사에 실패했습니다"
},"pluralForm" :"nplurals=1; plural=0;"
}